# Базы данных

* Позволяют хранить информацию в удобном виде для операций:
  * Получения
  * Добавления
  * Обновления
  * Удаления
* Также базы данных гарантируют целостность и однозначность информации
  * У вас не может быть человека с двумя ИНН

### SQL базы данных (реляционные базы данных)

* Хранят информацию в виде таблиц
* Каждая таблица состоит из строк и столбцов
* Каждый столбец задается своим типом и названием, а также дополнительными модификаторами и ограничениями

### ДЗ

* Описать базу данных "Магазин"

- Таблица товары (название, цена, и т.д)
- Таблица заказчики (имя, фамилия, компания, и т.д)
- Таблица магазины (название, адрес)
- Таблица товары в магазинах (магазин, товар)
- Таблица заказы (магазин, товары, кто заказал)

- Сдать - data.sql, schema.sql, diagram.png